 11:39, 12 февраля 2019
В Москве резко снизился спрос нажилье
По итогам января 2019 года спрос на квартиры в строящихся жилых комплексах Москвы сократился на 38 процентов по сравнению с показателем за декабрь 2018-го. Об этом свидетельствуют материалы компании «Метриум», поступившие в редакцию «Ленты.ру».Всего за месяц в городе зарегистрировали 5,4 тысячи сделок по приобретению нового жилья, отмечают аналитики со ссылкой на данные Росреестра. Количество ипотечных договоров за январь снизилось на 41 процент.По мнению экспертов, резкое снижение спроса в начале года — это нормальное явление для рынка жилья, однако в январе 2018-го число сделок в новостройках Москвы уменьшилось лишь на 28 процентов. Таким образом, в текущем году зимний обвал спроса оказался более масштабным, чем в прошлом.Материалы по теме00:05 — 29 декабря 2018«Мы не готовы к таким катаклизмам»Что будет с российским рынком жилья в 2019 годуСпрос на вторичную недвижимость в столице по итогам января также сократился — на 48 процентов. В первый месяц 2019-го в Москве было зарегистрировано 9,9 тысячи сделок купли-продажи неновых квартир, подсчитали в «Метриуме».При этом, подчеркивают аналитики, в годовом выражении динамика активности покупателей жилья в Москве позитивная: число сделок с новыми квартирами в январе текущего года превысило показатель января 2018-го на 13 процентов, на «вторичке» рост составил 18 процентов.Осенью 2018 года кредитные эксперты заявляли, что российский рынок недвижимости находится в предкризисном состоянии и для сохранения платежеспособного спроса государству придется снова запускать механизм субсидирования ипотечных ставок.*** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ruБольше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
